﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!DOCTYPE concept PUBLIC "-//c-rex//DTD DITA c-rex doctypes concept//EN" "c-rex.common.concept.dtd">
<concept id="data_interoperability" xml:lang="de-DE">
            <title translate="no">Data Interoperability</title><prolog>
    <relations>
        <parties><content-creator party-ref="parties.c-rex-maw" /><content-creator party-ref="parties.industry40-dtc" /><translator party-ref="parties.service-deepl" /></parties>
        <td-processes>
            <td-process td-process-ref="td-processes.publishing.industry40" />
        </td-processes>
    </relations>
</prolog>
            <conbody><section>
                <lq id="lq_wln_yz3_nrb" translate="yes"> Dateninteroperabilität ist ein funktionales <xref href="subsystems_of_a_digital_twin_system.dita#subsystems_of_a_digital_twin_system">Teilsystem des digitalen Zwillings</xref>, das seine <xref href="integration_representationfunction.dita#integration_representationfunction">Integrationsdarstellung/-funktion</xref> unterstützt, indem es Daten aus digitalen Systemen, die als "innerhalb" oder "außerhalb" des <xref href="digital_twin_system.dita">digitalen Zwillingssystems</xref> betrachtet werden können, <xref href="aggregation.dita#aggregation">aggregiert</xref> oder <xref href="federation.dita#federation">zusammenführt</xref>. </lq>
            </section></conbody>
        </concept>